data analyst 入行/前景

其實data analyst 同scientist 係唔係高人工?
Fg應該係咩價位?
最近機會好小

同問

data analyst = 低級IT狗
data scientist = 高級少少IT狗

好多field
邊個界別

真係玩data ge 見過 1年經都25 至28 唔算係咩好大公司

有msc in economics，識R，python，econometrics
可唔可以入行

100個入行得唔夠10個成功

外國搵好多
香港no IT

見過份 data science entry level工
佢地會expect你有能力handle晒成個project

都幾好景，3年exp 3皮問題不大，叻仔5皮都唔奇，當然金融fintech 之類出手會豪爽少少但其他industry 3皮都係輕鬆，it狗黎講算係咁

entry 唔 entry就真係睇老細background
有公司會expect一個人可以寫成套system賣出街，呢類出手都高

同埋間間做的野都唔一樣，各個title都會掉轉用

巴打介唔介意講多少少通常要咩background先入到行

睇你做咩industry
business的話 bba/econ/finance/cs/quantitative major(math,phy...)都見過
識code係必須，python/r is better，銀行好似要sas
有部分只require excel vba，不過我覺得呢類發展空間唔大

個人認為有mindset重要過background，好多都係一邊做一邊學。
degree係必要，有唔少（我估一半）會想搵master或以上，不過寫就咁寫，實際得degree都可以試下

經驗都係一樣，唔會有人寫明寫fg，不過都係可以試，除非人地寫明要3-5年經，就忟水少少

如果入行搵工，就咩都要試，呢行入門完全無標準可言，個個老細著眼點都唔同

入到行儲到經就好易轉工
3年經有30k
再做上去就睇能力

3年30k 其實好低人工
大把行業都做到or有突

想知fg 價係? Min 2 yr req係唔係唔請fg，同埋行情點樣? 多唔多人爭?

Send多啲cv出去試啦
你impress 到佢fg都會請
何況呢行都幾等人用 好多都keep住請人
不過同一時間都相對多人爭
有master會著數啲
你唔嫌棄咪入住啲普通嘅公司做兩年跳
好多人都係咗

同埋你有咩skill
Ug讀咩科畢業
讀cs識自己砌嘢就輕鬆啦
讀stat就難搵小小
讀bba就祝你好運

min 2年經即係請fg呀
你行下個市應該十間有九間都寫要2年經，剩返有一半會當你reseach pg識一腳踢

Engin
識少少python
fyp識用arima/k-means/DBScan/clustering techniques flow
oracle/sql server
Power bi
半年full time

咁差唔多啦 搵份入咗行再慢慢學

做緊data consultant developer(ETL/congnos，但搵唔到data analyst 去入行，都幾難

你做緊份性質都接近 應該唔難搵
照send cv出去先囉

有咩普通公司會請data analyst

Jobsdb 同LinkedIn 一search都好多啦
自己揀

Master DS畢業，可以點入行

無回音
年尾多伏工

好難

Entry位你預一係閪價細公司，一係大公司secondment condom位，想搵到份好pay嘅唔易。學野真係睇你自己，因為多數大佬都唔會lead到你（因為佢地自己都唔識），會expect你自己砌好成壇野

我想講好多data consultant 都唔係請data analyst

讀ug工程學其中一個stream係data analytic 諗緊要唔要行呢條路 另一個就係工業工程嘅出路

UG讀Econ Fin 仲有個grad dip in Math
識python 同 堆library 咩numpy pandas嗰啲
,Vba, mySQL, Power BI 夠唔夠入行

香港data 工=it狗加識stat。 成個project入面咩都要識。
施主，苦海無邊回頭是岸
利申做緊ds

吹到好低人工又跨咗啲喎

普通公司有Q data 分析咩，來來去去都係 銀行，保險，電訊，大零售chain 先會要analyst

香港做data認真唔好做，你以為美國歐洲咩

師弟 ust

普通公司機乎都係掛羊頭賣狗肉 學唔到野

無mass data 無乜分析做到，香港好多做b2b 生意，一年transaction 連excel 都裝到，eye ball scan 都睇到pattern 變左價值吾高，尤其 呢類公司老闆 (有係founder) 對自己生意好有sense 令analyst 無乜value

有d 名叫analyst 其實叫你用 tableau, PowerBI 切report dashboard 有怪用咩

我指嘅係3年30k喺香港嚟講應該唔算係好低人工，以所有工種行業嚟睇

呢個真

Data science個個都咁講，實際上好多role都唔係technical
有d係做business intelligence整dashboard
有d同project management一樣，只係搵vendor幫手dup data solution

實際上比較technical,真係要自己develop model既唔算多
banking/hedge funds:
quant trading
front-back office automation

customer data為主,同埋較大機會請vendor做既：
retail bank (virtual bank)
insurance
telecom

consultancy:
Big 4 / Accenture

Consulting firm ??
成個project 除左build model，仲有咩要知?係唔係真係咁stat 定tech 為主?
Swire properties 成日請人 我估唔好做
OOCL 科學園果邊果d公司成日請da，唔知好唔好做

我估依d人工會低

Swxxe properties 搞緊digital transform, 都係揾big 4 jo3,請緊堆人都係開會扮做野，做一兩年玩下claim 自己係data analyst 就無乜所謂。ooxl 就人工低d, 地方遠, 不過多野學。

唔會學到野，比腦細同人/客吹水時打飛機用，同普通文職冇乜分別

做完個dashboard 跟住同人講阿媽係女人既pattern 跟住就係度自high

聽說ooxl fg 18k起跳，兩年claim到26-28k，咁叫人工低?

見到黨鐵都講緊DA team，大公司係唔係唔好做?

有時真係迫於無奈

講真同樣又係寫code
寫app 3年都多過佢

全年都係一堆agent工多，100個post應該有70個都係agent，不分月份

Agent 工伏??

1年exp commercial 公司
做緊entry level data scientist
Ard 22K - 25K 視乎bonus

跟緊兩三個projects
End to end system 全部自己起
有用ml dl

平時SQL抽數 ETL Reporting 起PowerBI
起Scraper 做埋data exploration feature engineering
一年寫左不下20-30個大大小小嘅programs/ scripts

唔知自己算唔算underpay

點解fg 都可以做到data scientist

有時都要有d運 見佢program ok 咪培育下新血

而me就做左幾年inhouse it admin 7下7下咁

臨grad前 醉心9-4咁讀Data science
Coursera andrew ng ml dl 全部背到熟晒d algo
另加2-3個self-project
有晒backend同GUI
同自學web sql database
先勉強入到行 做junior type

去美國讀個data analytics master難唔難係果度搵工
好唔好景

揾咩類型工種?

想係美國搵返data analytic 既工

依家讀緊精算 諗緊master 讀唔讀 Business analytics / Data science 定係做番精算算

馬會data analyst 係唔係會請fg，同好唔好做??

呢10年應該都OK，但之後就唔敢講

寫code 都算易過50k
data scientist 就未聽過

data engineering devops 都有錢途過佢

宜家外國玩緊automl kubeflow la
香港呢?

而家好多港資公司expect data scientist做埋data engineering個part

推一推

覺得依加超難搵學到野嘅DA

有冇self-project係手?

其實全世界間間都係咁

冇就快畢，好驚

係呀
做ds又要識stats又要識programming
仲要日日睇paper
都低人工過普通寫code

做一兩個project揸係手會穩陣d
一個ml 一個dl

覺得之前一堆唔識做ds嘅人 扮識做爛左
搞到而家d老細唔敢放太多資源

講真有幾多公司真係需要
都係得d大企岩用

Self project 有用咩，d hr 見到無”work” exp 照filter ?

有用，你唔係要過hr interview，係要過你老細interview

無經驗無proj，可以試下搵da嘅，不過應該衰過得degree但有proj的人

其實香港啲大企就算係bank對data 有關既request 都仲停留緊係幫手load data 入db做少少conversion計下數 砌下report 同automate啲manual process 或者implement下啲BI tools
好少會真係analysis 啲data揾insight 所以hk no it真係好反映到呢行既實況

利申依加做緊依d automation
悶死 又複雜
DA在香港真係唔普遍

係
所以你出面見位少就係咁解
有 人地都係燒一兩年錢睇吓效果

有興趣國外既可以考慮databricks
近排europe 開始請人

參加比賽嘅計唔計？

點解唔計？
不過最好有code可以被人睇到

上一份工title data scientist，三四年經驗
早兩個月轉左另一份同title既工，暫時做緊啲coding同data Engineer既野，完全唔係我想做既野
不過人工幾好，做多排就再轉

我覺得入行最緊要有self project, 有 portfolio 可以showcase
入行最難，有一兩年經驗開始會易轉工，多經驗既人幾搶手
大部份公司expect做埋data engineering and BI, 由BI轉data analyst轉data scientist都係一個可行方向

最好一條龍做曬再加埋 Build Dashboard

fg人工低都無計，但如果巴打DS同coding都熟，轉工無難度，起碼叫+20%,30%

Agger, 會filter 學歷or working exp個d通常都係consultant或manager grade
做technical個堆ds da, 好多時都冇pre-filter

不過要過 你老細 同老細嘅老細個關都唔易
分分鐘仲有technical test

同感，日日做ETL同BI, 好少可應用到ml or dl d model
不過我覺得最主要係唔多公司ready做data science

不過好多工都係consultant
manager grade會睇得緊都正常，不過唔會係入行諗拉

聽過有公司想請ds，見左>20個都唔太岩心水
technical test有係正常，interview會跟住你做的野問到好仔細，睇清楚你係吹水定真係試過
無background就請唔過，掂過下至少證明到你有potential入行先
至於programmer/software engineer 個種algo test都要識，難度睇齊

同埋因為掂到公司好多data，呢個位會知哂全間公司的運作，所以會in幾次

in得多就會知大概情況，撞板多過食飯

除左ooxl ，我見到好少公司講ds，consulting firm 都唔多，其實做ds要做d咩??

得MNC既ds 先係真少少，請得都唔係三四年經驗咁少
然後其他多數真相只係data engineer，同BI做既野差唔多一樣，只係你用python寫。
Consulting firm DS 位一係昆你一係請神級坐陣，去in house反而實實在在係DS工作內容

唔知大家覺得data engineering 角度係做乜

airflow spark data streaming lambda architecure 呢d 先係data engineering

data cleansing 真係ds 其中一部份

我反而少做technical test, 多數係first round technical interview, 問d modelling 問到勁仔細

十個有九個ds都唔想做data cleansing

Ching Ieda ?

個人認為
data scientists眼中：
- 小部份 query databases, data cleansing, visualization
- 主力 feature engineering, build machine learning models, evaluate results, 搵business insights, 做 predictions

香港公司眼中：
- manage data warehouse, ETL 做BI reports
- automate existing reports / manual tasks
- web scrapping
- somehow improve revenue / efficiency
- 做BA同 business users 傾, build model, code個tool出黎 & 同IT夾, 繼而做埋IT個part

其實真係間間都唔同
見過有啲Telecom請DS入到去係做BI野 亦都有啲係比較advance / high level去做Feature engineering, strategy design, ml etc
不過好多時都要Presentable 因為要將成個idea去比老細 fight budget

利申：recruiter

無話唔得

Data science 最基本都要識stat 同 ML啦

黨鐵好似請緊

讀就直接data science啦 ds喺美國極度搶手
大公司每年100k up已經係underpaid
ds算係stem你仲可以留低做3年野 變相有3次機會抽h1b

想問下ds career path係點？

Ching係美國做野？
我ug係business 所以想揀啲關business又關stem事既大啲機會留
但係咪就算tech company都難sponsor H1B unless係大果啲

ching tg傾? 想請教你

我之前見到，applied，無回音

我ug美國讀而家美國返緊工
有啲大學supply chain都當係stem你可以試一試讀個master
其實要搵公司sponsor h1b唔難 難就難在抽中你個下 如果只得ug你剩係得4分1機會 有post grad就機會大啲 可能3分1左右 有啲人一次就中 有啲人三次都唔中 都好講彩數

完全唔同 ba 係做it同user(多數唔同departments)既中間人 做夾心咁
多數ba都唔會使掂code or data analysis

因為要對it佬 要大概要發生緊咩事 但我做左年覺得唔使it底都得根本
但呢個role好睇間公司點define 有d要個ba全能 debug都包埋... 有d就做中間人幫2邊講下數就得

照apply下啦
上網了解下咩叫sdlc咁 for interview 9up下

睇你用咩角度睇
打份工- ok
專業 - 垃圾工咪鬼做

師弟 唔好對da有太多期望 佢最多教你一個3560 / 4000a 但真係好基本既ml

其實點先俾人地自己識用python 做data? Interview 點show 自己識?? 話自己用過python 做過map, plot 個chart ....咁耐得唔得??

整啲demo？github個啲